出奇招圖繞過國會建圍牆 特朗普或宣佈緊急狀態

2019年01月06日

出奇招圖繞過國會建圍牆
特朗普或宣佈緊急狀態

特朗普不排除透過頒佈緊急狀態令以興建邊境建圍牆。資料圖片

美國總統特朗普堅持在接壤墨西哥邊境建圍牆，不排除運用總統特權宣佈全國進入緊急狀態，以繞過國會──包括民主黨控制的眾議院築牆。特朗普又警告，國會若不通過56億美元（437億港元）圍牆撥款，他會任由聯邦政府局部停擺「數月甚至數年」。

相關新聞：「通俄門」檢察官獲延長任期

特朗普前日在白宮戰況室會晤國會共和、民主兩黨領袖兩小時無果後，在白宮玫瑰園見記者，形容會面「很有建設性」，但重申圍牆撥款爭議一日未解決，政府都不會開放，「我不會稱之為關門，而是為我國福祉安全做要做的事」。

特朗普國際酒店所在的華盛頓舊郵政局大廈亦歸聯邦政府管，鐘樓前日如常運作。美聯社

「只要我想就可以做」

他再次鞭撻南部邊境的非法入境、運毒、人口販賣等問題，指邊境需要屏障遏止危險且可怕的災難發生，「我們在討論國家安全，並非玩遊戲」。被問及有否考慮以全國緊急狀態令、從國防部直接撥款來建牆，特朗普直認不諱，「只要我想，就可以做」，但會先嘗試談判。過往的美國總統曾在戰時行使此權，但特朗普為築牆而為之或要面對法律挑戰，因憲法賦予國會向聯邦政府撥款的權力。

參議院民主黨領袖舒默指，黨友在會上向特朗普要求聯邦政府恢復全面運作，「但他拒絕，更說會讓政府長期關門，數月甚至數年」。特朗普承認此說，但稱仍希望停擺不會繼續，哪怕只是數天，又指約80萬名因政府停擺而正無薪工作或放無薪假的僱員，也會支持他為繼續為邊境安全而戰。

副總統彭斯、國土安全部長尼爾森、特朗普女婿兼白宮高級顧問庫什納，在美東時間昨日上午與國會跨黨派代表會面，彭斯事前明言目標不只是終止政府停擺局面，而舒默和同黨的眾議院議長佩洛西則異口同聲指政府一日不全面重開，邊境問題都不可能解決，可見雙方仍各持己見。

旗下酒店古蹟未受影響

聯邦政府約1/4部門上月22日起停擺至今，國家公園管理局無營運資金，令大量著名博物館和 古蹟關門或無人管理，但華盛頓特朗普國際酒店所在古蹟──舊郵政局大廈內一個名不經傳的鐘樓，卻繼續在該局僱員管理下運作，惹來獲總統「特赦」之嫌。但古蹟擁有者總務管理局稱，鐘樓在相關法律要求下繼續開放，與租客無關。

運輸安全管理局亦受政府停擺影響，據報該局在全國數個主要機場的僱員，因已無薪工作兩周而開始告假，其中紐約甘迺迪國際機場前日有逾150名大部份負責檢查旅客隨身物品的該局僱員告假，德州達拉斯－沃斯堡國際機場的該局僱員告假率亦是平日的三倍，外界擔心長此下去會影響航空安全。

美聯社/美國《紐約時報》

下一則
下一則
「通俄門」檢察官獲延長任期

牙侵

其實點解啲議員咁抗拒起圍牆？侵話為國家安全而整，呢個原因都幾難擊破架喎

左膠誤國

咁佢地用咩理據去反對先？而家搞到局部停擺其實都幾大件事架喎

識玩

部份係政治考慮

Trump 政綱起圍牆
如果起到，姐係履行到承諾，基本選民繼續支持
起唔到可以影響佢威信

少於兩年後就總統大選

你低估曬左膠既嚴重
佢地既理據係人之初 性本善
佢地覺得一定改變到人地國家壞既大多數
總知不惜犧牲國家安全都要大愛世人
死人唔緊要 用血同愛去感化強姦 殺人犯

以前只有議員以局部停擺威脅總統
而家總統以局部停擺去威協議議員，將個波推返比民主派

呢招都幾令人耳目一新

無咁急切，可以分段起
但Trump要一炮過搞掂佢

政治鬥爭 意識形態之戰

呢啲係背後原因姐，咁佢都唔可能直接同大眾咁講架，佢地用咩理據去支持自己

緊急狀態係咪學underwood

我聽到新聞講局部停擺以為政府會大獲，點知聽落去新聞講埋侵啲講話，推個波比議員，真係好佩服

我認同上面有人講，班議員對大眾講：

問題唔係好嚴重，應該對有需要既難民伸出援手，可以用愛改變世界，同香港某議員一樣

再者就宣傳50億唔值得，浪費納稅人d錢

其實而家成個局勢同幾年前拍既Houseof card好似

一早預視到Trade War，同強勢總統用緊急狀態繞過議會

哈哈 而家咁樣講仲呃到選票咩

紙牌屋第三季

因為無用，邊界太長又無咁多人手，而家係起鐵欄唔係牆，起完可以照爬

晒錢一個point夠晒啦，你估全世界好似港豬咁，政府鳩fing幾百億都當睇唔到咩

但事實上係咪真係咁廢

因為民主黨以前係Bush年代支持咗起牆，亦都已經起咗，其他地方本身冇牆係因為冇必要，好似係距離有人居住的地方較遠，私人地，同埋地勢險惡，而且可以用巡邏等方式去捉非法入境者等。

民主黨係十月底的Funding Bill同時亦有提供1.3Billion 去做邊境安全去維修現有圍牆，認為足夠。

同時民主黨政綱就寫明冇新圍牆，而且佢地勝出眾議院選舉，亦係履行承諾，同時民調指受訪者認為侵侵比民主黨對Shut Down要付更多責任。

filibuster巴打

中國歷史早已證明
萬里長城幾咁有效

咁睇落民主黨都幾合理啵 如果侵純粹為左履行承諾，咁都幾難令人支持

表面理據晒錢同攻侵侵當年話要墨西哥比
圍牆唔會有效阻止難民

裡面果層，D難民民主黨D選票黎架

你講黎都多餘侵又唔係要佢D右派選票？
起牆有冇用同埋條數實際係邊個出
佢心照啦

好多戇尻嘢都係用國家安全做藉口而做

House of cards 現實版。

你睇下共和黨內D態度幾耐人尋味就知咩事啦

本身無好深入了解過，巴打介唔介意講下

之前原本共和黨其實都支持個臨時預算（唔包起牆住但只去到二月）
係侵仔又玩野話唔簽
實際上明既已經有人表態跳左講到明肯支持唔包起牆預算案照過
暗既McConnell基本上講明唔浪費時間
由得你侵仔自己同民主黨傾
擺明就唔想掂呢壇野

最好左膠 男既比恐怖份子斬首 女既比難民強姦

五胡，金，蒙，滿人都當你長城無到

因為班人只係為左反trump而反

但上面巴打講既野 睇完又覺得民主派唔係咁小學雞喎

咁侵本身就算係共和黨都好，佢不嬲都係兩面不討好架啦

左派話五十幾億太貴無用喎
起圍牆無用
人地可以經海 空 地道偷入黎美國

不過起好之後
2024 年民主黨上台
就算要撥過百億預算
我估佢地會照拆

lets build a wall

其實萬里長城好低效

最高效就係做旅遊景點

諗起house of cards 入面Frank Underwood 都係咁推佢嘅法案

Underwood 坐時光機抄Trump
一定係 除非唔係

今年唔係有單南美細路女偷渡入境咸晒口單新聞原來係做戲既, 左膠又唔再提下

萬里長城有冇阻到八國聯軍

Times 明屈啦
訪問細路女個老母
跟本無分隔異地
只係個細路女眼訓喊
就比班左膠cut and paste

Times 有出更正啟示(唔係道歉啟示)
仲要係山卡啦版位細細隻字更正

左膠議員同埋左膠選民係覺得特朗普曬錢去起牆，因為佢地覺得呢個未必係一個有效方法去阻止非法移民 加上佢地成日掛住愛與和平 同埋美國大量fake news話trump唔想要移民 但trump係講緊非法移民
耳濡目染下 俾左大眾一個trump就係唔好既印象 加上部分美國人冇乜獨立思考 傳煤講乜就聽乜 所以好多人都反對